$T(n) = 2T(\frac{n}{2})+cn = O(n)$
$T(n) = 2T(\frac{n}{2})+O(\log{n})=O(n)$
$T(n) = T(\frac{n}{2})+c = O(\log{n})$
$T(n) = 2T(\frac{n}{2})+cn = O(n\log{n})$
$T(n) = T(\frac{n}{2})+cn = O(n^{\log_{2}{2}})$
$T(n) = 3T(\frac{n}{2}) + cn = O(n^{\log_{2}{3}})$


## 이진탐색
이진탐색의 시간복잡도는 $T(n) = T(\frac{n}{2})+c$이며 $T(1) = c$라고 해보자.
이 때, 우리는 시간복잡도를 Big-O로 나타낼 것이기 때문에 최고차항의 계수는 의미가 없다.
그러므로 $n=2^k$라고 가정할 수 있다.
이를 정리하면 다음과 같다.

> $T(n) = T(\frac{n}{2})+c$
> $= T(\frac{n}{2^2})+2c$
> $=T(\frac{n}{2^3})+3c$
> $= ...$
> $=T(\frac{n}{2^k})+c(k-1)$
> 
> 이 때, $n=2^k$로 가정하면
> $=c+c(k-1)=kc$이며
> $n=2^k$으로 가정하였기에 $k=\log{n}$이다.
> 따라서, $O(k)=O(\log{n})$이다.
$$T(n)=T(\frac{n}{2})+c → O(\log{n})$$

## Quick Select
Quick Select의 시간복잡도는 $T(n)=T(\frac{n}{2})+cn$이다. 이는 위의 이진탐색과 마찬자기로 $n=2^k$로 가정하여 해결할 수 있다.

>$T(n)=T(\frac{n}{2})+cn$
>$T(\frac{n}{2})=T(\frac{n}{2^2})+c\frac{n}{2}$
>따라서
>$T(n)=T(\frac{n}{2^k})+cn(1+\frac{1}{2}+ ... + \frac{1}{2^{k-1}})$
>
>이 때, $n=2^k$라고 가정하면 $T(\frac{n}{2^k})=T(1)=c$ 이므로 식을 정리하면
>$T(n)=cn(1+\frac{1}{2}+ ... + \frac{1}{2^{k-1}})+c$이다.
>$(1+\frac{1}{2}+ ... + \frac{1}{2^{k-1}})≒2$이기 때문에
>$T(n)=2cn+c$이며 이는 $O(n)$이다.
$$T(n)=T(\frac{n}{2})+cn=O(n)$$


## Quick sort / Merge sort
Quick sort와 Merge sort의 시간복잡도는 $T(n)=2T(\frac{n}{2})+cn$이다.
해결은 다음과 같다.

>$T(n)=2T(\frac{n}{2})+cn$
>$n=\frac{n}{2}$를 대입하면
>$T(\frac{n}{2^2})+c\frac{n}{2}$가 두개 생긴다.
>
>즉, $n$에 $\frac{1}{2}$을 곱할 때마다 $cn$이 생기는 셈이다.
>이를 $n=\frac{n}{2^k}$가 될 때까지 반복하면 $k=\log_{2}{n}$이 되며 $cn$이 $\log_{2}{n}$개 생긴다.
>
>따라서 $T(n)=ckn=cn\log_{2}{n}$이므로
>$T(n)=O(n\log{n})$이다.



## Karatsuba 알고리즘
Karatsuba의 알고리즘은 $T(n)=3T(\frac{n}{2})+cn$, $T(1)=c$이다.
이는 위의 정렬 알고리즘과 비슷한 방법으로 해결할 수 있다.

>$T(n)=3T(\frac{n}{2})+cn$
>$n=\frac{n}{2}$를 대입하면
>$T(\frac{n}{2})+c\frac{n}{2}$가 세개 생긴다.
>다시 $n=\frac{n}{2^2}$를 대입하면 $T(\frac{n}{2^2})+c\frac{n}{2^2}$이 9개 생긴다.
>
>이를 $n$이 $\frac{n}{2^k}$가 될 때까지 반복하면
> $cn(1+ \frac{3}{2}+ (\frac{3}{2})^2 + ... + (\frac{3}{2})^{k-1})$이 된다.
> 또한 마지막의 $\frac{n}{2^k}$는 $3^k$개 있으므로 이를 모두 더하면
> $cn(1+ \frac{3}{2}+ (\frac{3}{2})^2 + ... + (\frac{3}{2})^{k-1})+c3^k$이다.
> 
> 이 식을 정리하면
> $cn(\frac{(\frac{3}{2})^k-1}{\frac{3}{2}-1})+c3^k$
> $=2cn(\frac{3}{2})^k-2cn+c3^k$
> $= 2c3^k+c3^k-2cn$
> $=O(3^k)$ (이 때 $k=\log{n}$이므로 이를 대입한다.)
> $=O(3^{\log{n}})$
> $O(n^{\log{3}})$이다.



